中国不獲瑞典公司續約 將失去西澳太空監測站使用權

Yatharagga衞星站位於珀斯以北。

瑞典太空公司（SSC）與中國現有的合約，容許中方自2011年開始，可以使用旗下位於澳洲西澳省的戰略太空監測站。但SSC近日表示，由於中國市場帶來地緣政治的複雜問題，決定不再與中方簽署新合約，意味完約後不能繼續使用。

英媒周一（21日）報道，該個太空監測站屬於SSC的子公司SSC Space Australia，位於主要供美國及其機構使用的SSC衞星站旁邊，包括美國太空總署。SSC表示，與中國現有的合約結束後不會績約，轉而在未來數年專注於其他市場，中方人員屆時將不能使用該太空監測站的衞星天線等設備。

報道指，此舉將削減中國在太平洋地區不斷擴大的太空探索及導航能力。SSC表示，中國2013年6月曾使用珀斯以北約350公里的Yatharagga衞星站，支援神舟十號太空船的任務；目前與中國的合約，則主要在遙測、追蹤和指揮上支援其載人太空項目。澳洲政府及中國外交部暫未回應有關消息。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/aeanews/20200921/bkn-20200921163603013-0921_00912_001.html

又輸，好嬲好嬲

瑞典冇錢賺 中國又贏

某国又然

自己起個大碟，同外星人溝通都仲得

Push

瑞典隻腳斷左了

為什麼小瑞典要放棄發展機遇呢

基本法腐乳

有無人知份合約去到幾時？

比中國機會自主研發
中國又贏

瑞士公司促使中国自煮燃發太空監測技術，中国又贏了漂亮一仗

國際戰線又輸了

責任全在瑞方

點解唔自主研發 等瑞典搬石頭砸自己腳？

石頭 腳

ikea

自古以來衛星監測站就是中國既一部份

中國或成最大贏家

擺明係需要南半球既發射站同衛星聯絡啦

就算食自主研發都冇用，係地理問題

支那去南半球填個島出來咪得

瑞國放棄發展航天科技的機會，政治凌駕科學

歐洲二三線國家都撚鳩支那狗

Reuter source

石頭腳已準備

中國贏，唔俾機會人賺錢

中国又贏
自己整個飛諜出黎同外星中溝咪得囉

九段線伸延到南極

又可以逼中國自主研發， 中國又贏

撚狗

pin this

好嬲好嬲
我哋係咪就輸
十四億人全民出征一早收咗瑞狗澳狗皮

又然

美國走狗

起咗啦，不過唔識用!

有北斗 驚閪咩

好想玩爆船傻婆

中國成最大贏家

抽到乾晒

瑞典偷澳洲啲石掉自己隻腳

我係咪發緊夢

刁帝you are the best

支那咁大，唔使要呢個啦
慳番租，又贏啦支那狗

支那畜生： 好嬲好嬲

挑，驚閪

自己起個唔洗比錢洋鬼子賺，又可以內循環

聽日繼續返工

瑞典玩封閉主義，其他國家發現就會開始去中國投資。中國又羊etcetc

標機:咁係雙輸。會令到中國有能力整監測站。。

14億人好嬲好嬲，聽日如常上班

可以用黎破健力士世界紀錄，用最大嘅鑊炒飯

中國又有機會自主研發

口交部：澳洲要後果自負

賽後檢討 - Truth-hk 平反元朗黑夜2

警告瑞士啦

瑞典

搞鳩桂民海，預咗啦吓話

瑞典政府：喺太空搬石頭喺唔會砸到腳的

係贏呀 而家俾埋機會我地加速研發

間諜:

推

狗咬狗

唔怪得西澳咁鳩多支那人

勾結外星勢力

中國人：石頭， 腳

同連登仔一樣

瑞典無讀書，廢青！

若然屬實

強烈譴責立即糾正錯誤

又迫中國自主研發